<resources>
    <string name="app_name">Actividad1Android</string>
    <string-array name="titulos">
        <item>Guardia Civil</item>
        <item>Policia Nacional</item>
        <item>Policia Local</item>
        <item>Ejercito</item>
    </string-array>
    <string-array name="textos">
        <item>La Guardia Civil es un instituto armado español de naturaleza militar, dependiente del Ministerio del Interior y del de Defensa,nota 2​ que cumple, entre otras, funciones de seguridad. Fue fundada por Francisco Javier Girón y Ezpeleta, II duque de Ahumada, el 13 de mayo de 1844, siendo este el primer director general.Debido a la necesidad de un cuerpo de seguridad pública de ámbito nacional, fuerte y profesional, sencillamente porque carecía de él y porque de su grave carencia derivaban los problemas de seguridad pública que tenía la España de la primera mitad del siglo XIX.5​ A sus cerca de 173 años de historia continuada, adaptándose el cuerpo a todos los regímenes establecidos en la historia de España, sin alterar su denominación, se puede considerar a la Guardia Civil el cuerpo policial de carácter nacional más antiguo de España.</item>
        <item>El Cuerpo Nacional de Policía (CNP), denominado Policía Nacional,nota 2​ es un instituto armado español de naturaleza civil, dependiente del Ministerio del Interior,2​ principal responsable de la vigilancia policial de zonas urbanas de más de 20 000 habitantes.3​nota 3​ Se encarga además, a través de sus numerosas especialidades, de investigaciones penales, judiciales, terroristas y asuntos sobre orden público e inmigración. Sin embargo, la capacidad y poder del CNP varía según las distintas comunidades autónomas del país; la Ertzaintza en el País Vasco, los Mozos de Escuadra en Cataluña o la Policía Foral en Navarra son los principales cuerpos y fuerzas de seguridad en estas comunidades, por lo que el papel del cuerpo en estas regiones es menor. En el caso de Cataluña, el Cuerpo Nacional de Policía sigue desarrollando las competencias que no se han cedido a los Mozos de Escuadra completamente, como la lucha contra el terrorismo,4​ contra el crimen organizado5​ y redes de inmigración ilegal.6​</item>
        <item>El Cuerpo de Policía Local es un instituto armado,1​ de naturaleza civil con estructura y organización jerarquizada, rigiéndose, en cuanto a su régimen estatutario, por los principios generales de los Capítulos II y III del Título I y por la sección cuarta del Capítulo IV del Título II de la Ley Orgánica 2/86 de 13 de marzo de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, con adecuación que exija la dependencia de la administración correspondiente, las disposiciones dictadas al respecto por las Comunidades Autónomas y los reglamentos específicos para cada cuerpo y demás normas dictadas por los correspondientes ayuntamientos.</item>
        <item>El Ejército de Tierra es la rama terrestre de las Fuerzas Armadas Españolas, uno de los ejércitos en actividad más antiguos del mundo, estando en servicio desde el siglo XV. Tiene su cuartel general en el Palacio de Buenavista de Madrid, ubicado en la céntrica Plaza de Cibeles, frente al Banco de España. Tras varias reducciones de personal, a partir de 2014 las plantillas del Ejército de Tierra estaban limitadas a un máximo de 77 343 efectivos (~50 000 soldados y ~20 000 mandos).Conjuntamente con la Armada y el Ejército del Aire, tiene asignado por medio del artículo octavo de la Constitución Española la misión de garantizar la soberanía e independencia de España, defender su integridad territorial y el ordenamiento constitucional.</item>
    </string-array>
</resources>
